\chapter{GAMBARAN OBJEK STUDI}
\section{Objek Studi}
LLDIKTI Wilayah IV merupakan kantor yang bertugas merumuskan kebijakan dan melaksanakan pengawasan, pengendalian, dan pembinaan perguruan tinggi swasta di wilayah kerjanya berdasarkan kebijakan Direktur Jenderal Pendidikan Tinggi. Dalam semua tugas yang ada pada kantor LLDIKTI Wilayah IV dibagi menjadi beberapa sub bagian untuk dapat menyelesaikan semua tugas yang ada. Salah satu sub bagian yang membutuhkan pengelolaan adalah sub bagian tata usaha dan BMN, dimana pada sub bagian ini membutuhkan suatu pengelolaan mengenai kearsipan yang ada di lingkungan LLDIKTI Wilayah IV. 
\par
Pada pengelolaan sebelumnya untuk kearsipan masih dilakukan secara manual sebagaimana hasil dari wawancara yang didapat dan dapat dilihat pada lampiran A. disini peneliti melakukan pembuatan aplikasi mengenai pengelolaan arsip. Dan setelah melakukan pengelolaan kearsipan, peneliti memiliki ide untuk melakukan pengembangannya, dimana pada pembuatan sebelumnya hanya terkait mengenai pengolahan arsip akan tetapi disini peneliti menambahkan pengelolaan mengenai klasifikasi retensi arsip yang statusnya "dinilai kembali", selain itu peneliti juga menambahkan notifikasi pemberitahuan menggunakan email.

\section{Jenis dan Sumber Data}
Dalam obyek study penelitian ini, peneliti menggunakan data arsip 2016.

\subsection{Data Primer}
Pada data primer yang akan digunakan yaitu data arsip 2016 dapat dilihat pada lampiran B.

\subsection{Data Sekunder}
Data sekunder adalah data yang diperoleh secara tidak langsung dan pada umumnya berupa dokumen atau file yang telah tersusun dalam arsif baik yang dipublikasikan ataupun tidak dipublikasikan. Untuk mendapatkan data sekunder, peneliti harus mengumpulkannya secara langsung. Teknik yang dapat digunakan peneliti untuk mengumpulkan data sekunder yaitu studi pustaka yang dikenal juga literature antara lain yaitu dengan, review dari beberapa rangkuman, uraian dan ulasan dari pemikiran penulis yang berasala dari sumber pustka semisal slide, jurnal, informasi, laporan dan internet.


